# Modulo 4 - CI/CD - Laboratorio

## Ejercicios GitLab

### Ejercicio 1. CI/CD de una aplicación spring

* Crea un nuevo proyecto en GitLab y un repositorio en el mismo, para la aplicación `springapp`. El código fuente de la misma lo puedes encontrar en este [enlace](../02-gitlab/springapp).
* Sube el código al repositorio recientemente creado en GitLab.
* Crea una pipeline con los siguientes stages:
 * maven:build - En este `stage` el código de la aplicación se compila con [maven](https://maven.apache.org/).
 * maven:test - En este `stage` ejecutamos los tests utilizando [maven](https://maven.apache.org/).
 * docker:build - En este `stage` generamos una nueva imagen de Docker a partir del Dockerfile suministrado en el raíz del proyecto.
 * deploy - En este `stage` utilizamos la imagen anteriormente creada, y la hacemos correr en nuestro local
 
* **Pistas**:
 - Utiliza la versión de maven 3.6.3
 - El comando para realizar una `build` con maven: `mvn clean package`
 - El comando para realizar los tests con maven: `mvn verify`
 - Cuando despleguemos la aplicación en local, podemos comprobar su ejecución en: `http://localhost:8080`
 
En resumen, la `pipeline` de `CI/CD`, debe hacer la build de la aplicación generando los ficheros jar, hacer los tests de maven y finalmente dockerizar la app (el dockerfile ya se proporciona en el repo) y hacer un deploy en local.


**Nota**: Por errores en la compilación del proyecto de software, he utilizado el mismo proyecto utilizado en los ejercicios de Jenkins de este mismo módulo.